當年今日：彭定康告別港督府

1997年6月30號，在香港主權移交的前一天。

港督府前的英國國旗緩緩降下。

根據英國慣例，每一位港督離任時，都會在港督府前舉行降旗儀式。

但是這一次不同：永遠不會有另一面英國國旗從這裏升起。

在港督府，彭定康心有不甘地接過被撤下來的英國國旗。

告別儀式上的彭定康一家，妻女淚流滿面。

彭定康坐着皇家標誌的黑色「勞斯萊斯」Rolls Royce最後一次離開港督府。

傳統上，港督卸任時，會乘坐坐駕在港督府前的行車路繞圈三周，表示將來必將重臨舊地，但彭定康的坐駕只繞圈兩周就離開。

肥彭

架車兜左3個圈
意思係佢會再番黎

到時希望佢可以以國賓身份正式訪港

6月30

Highland Cathedral

但彭定康的坐駕只繞圈兩周就離開

Motherland

即係仲差一次，一定會再黎

潔思, 麗思 ,雅思

Up

佢走個刻亦都代表左香港人前所未有既惡夢開始
仲要當時香港人唔知道20年後香港就會變得體無完膚

我唔係香港出世，97年仲未識行，宜家睇到呢段片，流眼淚

肥彭當年為我地爭取民主，依家我地自己親手攞返屬於我地嘅嘢

嗰時候我得七歲，望住回歸感覺唔大但而家睇返好傷心，唔係留戀英國定乜嘢，好似親眼睇到香港服毒咁。

屌三級要打格仔呀

依家睇番先發現肥彭個樣好撚唔甘心咁樣

唉

緊係啦屌
自己整左咁多年既政改、直選全滅…

呢條片睇到好sad

可唔可以cut左最尾兩分鐘 唔想知

睇返記錄片個日天陰陰落住毛毛雨好似預示緊香港之後個23年會發生乜事咁

真係好惋惜
如果依家香港仲係英國嘅，香港人會唔會過得更好
英國佬當初點解唔企硬，點解唔要我地……

當年嘅輝煌就咁結束

我想要翻昔日光輝嘅香港
嗰種對香港人身分嘅自豪

從佢嘅眼神睇到 佢真係好愛香港呢個地方
Highland Cathedral 係佢最喜歡嘅曲目
當奏樂嗰陣 佢會心微笑左下再到嚴肅
感動及感謝

佢三個女真係正

彭彭

人地英國d官方儀式真係優雅又不失莊重
中國嗰d就係大堆頭兼俗氣

港殤！

睇到喊左

08 北京奧運

肥彭你仲差一圈，番黎轉埋佢

貝理雅個speech，聽完發現完全唔係呢回事

尾果兩分鐘，d音樂差好遠，好撚支那味

我嗰時1x 歲, 開頭冇咩, 但睇到落英旗時就流眼淚

媽~好L 7呀!

8090 年代既香港真係好正
就算窮都開心過而家

有興趣 youtube 睇埋 未代港督彭定康 有4集

閪面女人

今年當日

當然唔少得民主回歸派嘅屍屠華 李柱銘同民主黨啦 出賣港人 義不容辭

個陣都唔算窮啦

連走個三個圈都有意思

推 7.1大遊行 tweet國際戰線 黃色經濟圈

我果陣唔算有錢 但起碼過得開心 活得有尊嚴

個陣得6歲, 但而家睇番...
再對比而家香港....

而家簡直垃圾, 不知所謂
而家香港就係被呢班9流國家睇到將香港全部統統破壞晒

同你一樣個陣得6歲
6歲前既時光係最開心

雖然當年仲係同你都仲細過....
INTERNET, 手提電話未普及但當年的確係開心,

［突發］要人！今晚19：00 有緊急民間記者會！

pin 一 pin

7一維園見
Facebook ig airdrop

好想喊

彭定康到依家都會為香港出力
但係香港始終斷送係某d賣港賊手上

中國潛在利益仲大
英國當送大禮

肥彭全家都真係好愛香港

真係
個個人喺當時同而家嘅心情一樣，都係好差，個社會好似冇咗光明

點解當年英國要咁矮化自己接受鄧小平所謂一國兩制
支那話就話會出兵打 但唔信當年既支那夠英國同成個國際社會抽

但佢都老啦, 唔知仲有冇機會

7.1

最簡單既嘢偏偏冇人做

我窮嘛

兩個女正到

😭😭😭

當年香港人自己唔攬實英國佬冇計，要怪就怪班賣港老人

飛機手

2019年6月 香港已進入另一個時代。
和諧社會不再

都係民主回歸撚 只愛民主中國

而家司徒老狗死左，依家香港一鑊屎要我地受

當年太撚多大中華膠出嚟熱列支持香港回歸祖國(就係而家嗰班廢中廢老)，咁人哋英國佬都冇辨法

我嗰晚喺添馬艦，記得好大好大雨

以前好多廣告好高質，而家好多都消失晒，好希虛